\newcommand{\TestElseD}{
\Shapelloise % Шапелуаз
\Norwegian % Норвежский Круговой
}
% \Dance{\command}{\Else}{name}{name}{
% dancetext }#

\DanceSmall{\Norwegian}{\Else}{Норвежская круговая}{Норвежская круговая}{
\Start Пары стоят по кругу, держась за руки.

\DancePart{\textScheme}{
1-16 & 16 шагов по линии танца\\

17-32 & Все вместе 3 шага в круг, хлопок в ладоши, 3 шага назад, топ, 3 шага в центр, топ, 3 шага назад, топ.\\

33-40 & Дамы - 3 шага в круг, хлопок с соседями, 3 обратно, хлопок с соседями.\\

41-48 & То же самое кавалеры.\\

49-56 & Опять дамы, только смещаясь на одного партнера влево при возврате.\\

57-64 & Опять кавалеры, смещаясь вправо.\\

65-80 & Кавалеры берутся с дамой слева (которую только что обходили) под локоть правой рукой, полный оборот за 4 шага (оказавшись лицом по линии танца), и дальше идут chaîne (меняя партнера каждые 2 шага, всего 6 смен). Дамы делают chaîne, идя \textbf{против} линии танца.
}
}

\DanceSmall{\Shapelloise}{\Else}{Шапелуаз}{Шапелуаз (Shapelloise)}{
\Start пары по кругу, против часовой стрелки.

\DanceScheme{
1-4 & 4 шага по линии танца, начиная с внешних ног. На 4-м шаге - поворот через внутренние плечи.\\

5-8 & 4 шага по линии танца спиной вперед.\\

9-16 & Повтор 1-8.\\

17-24 & Падебаск к партнеру, падебаск от партнера. Д проходит под рукой К, меняясь с ним местами (К проходит на место Д).\\

25-32 & Падебаск к партнеру, падебаск от партнера. Д проходит под рукой К, по диагонали назад вправо. К переходит по диагонали вперёд влево к новой Д.
}
}